Školský systém v Čínské lidové republice
Děti v Čině začinají chodit do základní školy v šesti letech .
Povinná školní dochazka je v současné době devítiletá taky .
Po ukončení základní školy mohou žaci pokračovat ve studiu na středních škol . základní škola trvá 6 let a SŠ trvá 3 let .
Potom na gymnázia trvá zase 3 let .
Gymnázium už není povinný .
V jínéch škol je také jako v nolmarních škol , znaména je to 6+3+3 . ( např. na učnovských školách , na uměních školách atd. )
Kdo chce studovat na vysokých školách , kdo musí mýt přijímací zkoušku , kdo složí úspěšně přijímací zkoušku .
Kdo může přímo studovat na VŠ ani žádné písemní V Číně .
Studovala jsem v Tianjin konzervatoři .
Ta je to specialní škola v čínském školském systém , protože studenty studujou v konzervatoři , musí studovat číštinu , angličtinu , politiku a trochu matematiky . a ještě se učí hudební teorii , solteggio a hudební nastroje na činskou harfu .
Každý den jsem cvičili hudební nastroj v 8 hodin .
Za hodinu jsme se učili jiné kurzy a každý tyden jsem měli orchestrální nácvik a každy semestr jsme měli hodně koncertů .
Tento život byl příjemný .
ani ustní .
Vysoká škola trvá 4 - 6 let . Může dostavat bakalářské a magisterské nebo výše .
